<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ceylan Bozoğullarından | Kişisel Web Sayfası</title>
    <link>https://bozogullarindan.com/</link>
    <description>Recent content on Ceylan Bozoğullarından | Kişisel Web Sayfası</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <copyright>Ceylan Bozoğullarından</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Jul 2019 16:15:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bozogullarindan.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>PhishHunterAI (Test): Oltalama Saldırıları için Chrome Eklentisi</title>
      <link>https://bozogullarindan.com/2019/07/phishhunterai-test-oltalama-saldirilari-icin-chrome-eklentisi/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 16:15:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bozogullarindan.com/2019/07/phishhunterai-test-oltalama-saldirilari-icin-chrome-eklentisi/</guid>
      <description>Son 4-5 aydır, oltalama saldırıları için açılmış alan adlarını yapay zeka ile otonom tespit etme üzerine çalışmalar gerçekleştiriyordum. Hala gerçekleştiriyorum fakat çok akademik olan ve teoride kalan bir çalışma yerine meyvesini herkesin yiyebileceği bir ara ürün çıkarmak istedim. Bunun üzerine Chrome kullanıcılarının internette gezinirken karşılaştıkları oltalama saldırısı için açılmış (ya da dolandırıcılık amacıyla açılmış) alan adlarını otonom tespit ederek, uyarı veren bir Google Chrome eklentisi geliştirdim. Adına da PhishHunterAI dedim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thinkpad x200 Libreboot Kurulumu (2): Nasıl?</title>
      <link>https://bozogullarindan.com/2019/03/thinkpad-x200-libreboot-kurulumu-2-nasil/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 13:27:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bozogullarindan.com/2019/03/thinkpad-x200-libreboot-kurulumu-2-nasil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
  &lt;img src=&#34;https://bozogullarindan.com/posts/x200-libreboot-2/libre-onecikan.jpeg&#34; alt=&#34;Featured&#34;&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bozogullarindan.com/2019/03/thinkpad-x200-libreboot-kurulumu-1-neden/&#34;&gt;Bir önceki yazımda&lt;/a&gt; Libreboot’un ne olduğundan bahsetmiştim. Bu yazıda ise Thinkpad x200 ‘e Libreboot kurulum aşamalarından ve bu aşamaları gerçekleştirirken deneyimlediğim bazı problemlerden ve çözümlerinden detaylı olarak bahsedeceğim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu işlemi gerçekleştirirken karşılaştığım birçok problemin tartışıldığı Reddit platformundan çok yardım aldım. Hatta &lt;a href=&#34;https://www.reddit.com/r/libreboot/comments/7dajn6/x200_libreboot_tutorial_for_raspberry_pi_with/&#34;&gt;takip ettiğim ana kaynak&lt;/a&gt; da Reddit üzerinde yer alıyordu. Bu konuda Türkçe kaynak bulmak gerçekten çok zor, ben sadece &lt;a href=&#34;http://serdaroktaytunc.blogspot.com/2017/03/raspberry-pi-araclg-ile-libreboot-ve.html&#34;&gt;bir tane bulabildim&lt;/a&gt; mesela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thinkpad X60 ve T60 gibi bazı bilgisayarlara, donanımsal olarak herhangi bir müdahale olmadan Libreboot kurulabiliyor ancak x200 için donanımsal müdahale gerektiği için bazı ekipmanların olması gerekir. &lt;strong&gt;Benim kullandığım&lt;/strong&gt; ekipmanları aşağıdaki listede belirttim.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thinkpad x200 Libreboot Kurulumu (1): Neden?</title>
      <link>https://bozogullarindan.com/2019/03/thinkpad-x200-libreboot-kurulumu-1-neden/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 10:14:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bozogullarindan.com/2019/03/thinkpad-x200-libreboot-kurulumu-1-neden/</guid>
      <description>Yaklasik iki aydir yazamiyorum ve o gunden bugune çok şey değişti. Mesela ikinci el bir bilgisayar aldım: Thinkpad x200 (Şekil 1). Almamın nedenlerinden biri, Libreboot ‘un desteklediği [1] nadir bilgisayarlar arasında olmasıydı. Alır almaz, üzerindeki tüm etiketleri söküp temizliğini yaptım ve libreboot yüklemek üzere çalışma masama aldım. Bu yazıda bu güzel bilgisayara onu özgürlestirmek adına ne yaptığımı ve neden yaptığımı anlatacağım. Bir sonraki yazım ise “nasıl” yaptığım üzerine olacak.  Şekil 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chrome Eklentisi: Çocuklar için Youtube</title>
      <link>https://bozogullarindan.com/2019/01/chrome-cocuklar-icin-youtube/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 12:19:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bozogullarindan.com/2019/01/chrome-cocuklar-icin-youtube/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
  &lt;img src=&#34;https://bozogullarindan.com/posts/chrome-youtube/homepage.png&#34; alt=&#34;Featured&#34;&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;%22/2018/12/firefox-tureng-sozluk-eklentisi/%22&#34;&gt;Önceki yazımda&lt;/a&gt; bahsettiğim Firefox Tureng eklentisi&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;nden sonra geliştirmesini dün tamamladığım, “çocuklar için youtube” adını verdiğim Chrome eklentisi dün onaylanarak yayınlandı. Çıkış noktam, YouTube’da daha az vakit geçirebilmekti. Malum, insanlar YouTube’a özel bir amaç için girdiklerinde bile kendilerini saçma sapan bir videoyu izlerken bulabiliyorlar. Bu kendini buluş süreci bazen çok uzun sürebiliyor yani saate bir bakıyorsunuz onlarca dakika geçmiş. Neticede insan kendine “ben buraya ne için girmiştim?” sorusunu soruyor ve işini bitirip çıkıyor. En azından durum benim için ve tanıdığım bir çok insan için de böyle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Üst paragrafta anlattığım problemi çözebilmek için Chrome’da bir eklenti geliştirmeye karar verdim. Eklentinin yapacağı iş ilk etapta çok basitti: önerilen tüm videoları kaldırmak. Böylece Youtube’a girdiğimde Google’da olduğu gibi sadece arama çubuğu beni karşılayacaktı. Neticede de öyle oldu. Ancak sonrasında eşimin tavsiyesi üzerine projeyi biraz daha ilerlettim.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firefox Tureng Sözlük Eklentisi</title>
      <link>https://bozogullarindan.com/2018/12/firefox-tureng-sozluk-eklentisi/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 21:39:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bozogullarindan.com/2018/12/firefox-tureng-sozluk-eklentisi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
  &lt;img src=&#34;https://bozogullarindan.com/posts/firefox-tureng/ff-1.png&#34; alt=&#34;Featured&#34;&gt;

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son haftalarda Chrome’da karşılaştığım bir problemden dolayı tekrar Firefox’a dönme kararı aldım. Ancak Chrome’da kullanımına alışkın olduğum Google Çeviri eklentisi Firefox’ta olmadığı için eksikliğini hemen hissettirdi. Bunun üzerine Firefox’ta Google Çeviri’ye benzeyen bir eklenti var mı diye şöyle bir bakındım. Her ne kadar benzerleri olsa da tam isteğimi karşılayan bir eklenti bulamadım. Zaten Firefox için bir eklenti geliştirmek istiyordum. Bu durum da kolları sıvamak için güzel bir neden oldu. Sonuç olarak &lt;a href=&#34;https://addons.mozilla.org/tr/firefox/addon/tureng-kelime-%C3%A7eviri/&#34;&gt;Mozilla Firefox Tureng Anlık Sözlük&lt;/a&gt; eklentisini geliştirerek Mozilla eklentiler kataloğunda yayınladım.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WordPress Plugin Survey &amp; Poll SQL Injection</title>
      <link>https://bozogullarindan.com/2018/09/wordpress-plugin-survey-poll-sql-injection/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 17:24:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bozogullarindan.com/2018/09/wordpress-plugin-survey-poll-sql-injection/</guid>
      <description>I decided to write some posts in English. This post is one of them. In this post, I am going to explain a vulnerability that I discovered in WordPress Survey &amp;amp; Poll plugin.
I’ve always done black box testing, till today! A few days ago, I decided to spend my time reading code for finding a vulnerability until my conscription date came up. At the end of this quest, i found a treasure: an SQL injection vulnerability.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Celery: Büyük İşlemlerin Asenkron İşletilmesi (Django)</title>
      <link>https://bozogullarindan.com/2018/08/django-asenkron-islemler-celery/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 13:33:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bozogullarindan.com/2018/08/django-asenkron-islemler-celery/</guid>
      <description>Son yazımda arkadaşımın akademik çalışmasından bahsetmiştim. Bu yazının içeriği de Python’da Django Framework üzerinde Celery kullanarak, büyük işlemlerin arka planda asenkron olarak işletilmesi üzerine olacak.
Asenkron işlemlere neden ihtiyaç duyduğumu belirtmek için projemden kısaca bahsedeyim. Projenin amacı özetle; sembolik regresyon problemlerinin, kullanıcı dostu bir arayüzle evrimsel hesaplama algoritmaları kullanılarak web uygulaması üzerinden çözülebilmesini sağlamak. Amaçtan da anlaşıldığı gibi bir web uygulamasında saatler sürecek işlemlerin gerçekleştirilmesi gerekiyor. Bu işlemlerin, web uygulamasındaki gezintiyi etkilememesi için işlemlerin arkaplanda asenkron olarak çalıştırılması gerekiyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archlinux Serüveni 4: Yazıcı Sorunu</title>
      <link>https://bozogullarindan.com/2018/07/archlinux-seruveni-4-yazici-sorunu/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 13:04:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bozogullarindan.com/2018/07/archlinux-seruveni-4-yazici-sorunu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Archlinux’u kurduğumdan bu yana, yazdırma ile ilgili sorunlar yaşıyordum ve bugün itibariyle sorunu çözüp buraya not etmek istedim. Bu bölümün içeriğinde, karşılaştığım yazıcı sorunlarını ve çözümünü anlatıyor olacağım.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hemen yazıcı marka ve modelimi belirteyim: Lexmark E260d. Windows kullanırken her şey çok rahattı. Sürücüsünü kurup, yazdırıyordum istediğim uygulamadan istediğim belge türlerini. Ancak bu durum Archlinux kurduktan sonra iyice bulaşık bir hal aldı. O hallerden biraz bahsedeyim.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archlinux Serüveni 3 : Vim</title>
      <link>https://bozogullarindan.com/2018/07/archlinux-seruveni-bolum-3-vim/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 11:13:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bozogullarindan.com/2018/07/archlinux-seruveni-bolum-3-vim/</guid>
      <description>Artık bir Linux kullanıcısı olduğuma göre geleneksel editör alışkanlıklarımı da değiştirmenin vakti geldi. Tabii burada sadece kullanım alışkanlıklarından da öte kas alışkanlıkları da devreye giriyor. Çünkü geleneksel editörlerde bolca fare ve yön tuşları kullanımı vardı fakat geçiş yaptığım Vim editöründe, tamamen klavye kullanımı söz konusu. Dolayısıyla bazen yön tuşlarına giden elimi ulaşmadan geri çevirmek gibi kas alışkanlıklarıyla karşı karşıya kalıyorum. Bunu sağlak birinin sol elle yazı yazma çabasına benzetebiliriz. Bu bölümde Vim editöründen, kullanmakta zorlandığım noktalardan ve son olarak bu zorlukları kolaylaştırma çabamdan bahsedeceğim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archlinux Serüveni 2: Kurulum</title>
      <link>https://bozogullarindan.com/2018/06/archlinux-seruveni-2-kurulum/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 08:40:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bozogullarindan.com/2018/06/archlinux-seruveni-2-kurulum/</guid>
      <description>Bu bölümde, Archlinux Kurulumu’nu değil, kurulum esnasında edindiğim tecrübeleri ve detayları anlatıyor olacağım. Önceki bölümde,Archlinux Wiki “Installation Guide”sayfasında yer alan yönergeleri takip ederek kurulum yaptığımı belirtmiştim. Tek bir sayfa ve kısa olduğu için kurulumun kolay olacağını düşünmüştüm ancak durum sandığım kadar basit değildi. Çünkü ezbere bir kurulum yapmak istemediğim için diğer sayfalara verilen bağlantıların hemen hemen hepsine tek tek girip okumuştum. Neticede, okuduklarım ışığında ilk sayfadakinden biraz farklı bir kurulum gerçekleştirmiş oldum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archlinux Serüveni: Bölüm 1</title>
      <link>https://bozogullarindan.com/2018/06/archlinux-seruveni-bolum-1/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 10:26:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bozogullarindan.com/2018/06/archlinux-seruveni-bolum-1/</guid>
      <description>Windows geleneğinden gelen bir kullanıcının yani benim, Linux’a geçiş evrelerinde neler yaşadığımı, hangi problemlerle karşılaştığımı, beğenilerimi, araçlar hakkındaki yorumlarımı en başından anlatan “Archlinux Serüveni” başlıklı yazı dizisini başlatmak istedim. Bu bölümde Linux dağıtımı seçerken dikkate aldığım parametrelerden ve sonucunda seçtiğim Archlinux’tan, edindiğim başlangıç deneyimlerinden kısaca bahsettim. Sonraki bölümde bu deneyimlere daha detaylı değiniyor olacağım.
Uzun süredir kişisel bilgisayarımda Windows işletim sistemi kullanıyordum. Ama her zaman bir tarafım Linux kullanmaktan yanaydı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giriş</title>
      <link>https://bozogullarindan.com/2018/06/giris/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 16:38:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bozogullarindan.com/2018/06/giris/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uzun süre blog açma konusunda gelgitler yaşadıktan sonra nihayet bu blogu açmış bulunuyorum. Elbette, her sonucun bir sebebi olduğu gibi bu kararın da bir sebebi var. Not tutmak, kayıt etmek!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
